<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>小白混职场</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://kkcl.github.io/"/>
  <updated>2020-04-11T08:17:32.057Z</updated>
  <id>https://kkcl.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>小白混职场</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2020，我们都是见证历史的人！</title>
    <link href="https://kkcl.github.io/2020%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%83%BD%E6%98%AF%E8%A7%81%E8%AF%81%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84%E4%BA%BA/"/>
    <id>https://kkcl.github.io/2020%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%83%BD%E6%98%AF%E8%A7%81%E8%AF%81%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84%E4%BA%BA/</id>
    <published>2020-04-11T07:59:52.343Z</published>
    <updated>2020-04-11T08:17:32.057Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2020年注定是一个不平凡的年份，而身处这个时代的我们，每一个人都是历史的见证者、亲历者、参与者。不管你承不承认，裹挟于时代的洪流之中，每一天、每一刻我们都被历史的车轮推着走的，而每一道车轮轨迹的背后，都是一串串历史的印记，而2020年历史车轮遗留下的这串印记，必将注定特别的与众不同。</p><a id="more"></a><p>自新型冠状病毒发生以来，为了在最大限度上阻断病毒在人群中的传播途径，全国上下不约而同的采取了非常严厉的防控措施，即使是到今天，在一些重点地区这样的管控措施依然没有放松的迹象。虽然单就目前全国的情况来看，病毒的传播趋势已经被阻断了，但在一些地区，还存在着少量的无症状感染者，这些携带病毒的存量人员一天不清除干净，全国上下一天就得不到安宁，在这样的情形下，莫说允许一部分公司先行进行复工，就是能不能恢复到以前那样的生活状态还是个重大的问题。</p><p>按照往年的惯例，再过两个多月的时间，就应该迎来了一年一度的高考时间，可今年由于疫情的缘故，一些地区即使是到今天也未能进行正常的复课，虽然说可以采取网上直播教学的方法，但这种方式究其本质上而言并不适合大规模的推广。首先我们不得不承认的一个现实情况是：在我们这个社会中确实是存在贫富差距的，一些在我们看来非常稀松平常的事情，在一些特殊的家庭可能即使拼尽全力也未尝能够实现。</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/lrajdiadquXcEU1icAFOqYD7WuTUvzOVaypnNslRHZibeXQ5yjpDOiaRibSXILLDuiaQOZia9op2Qs6WpQ1EddTBHnUpw/640?wx_fmt=png&tp=webp&wxfrom=5&wx_lazy=1&wx_co=1" alt="image"></p><p>直播方式虽然方便，但同时也要求上课的学生群体必须具备有网、有智能设备的条件，在一些贫困的学生家庭，别说具备接入网络的条件，就是能不能有一部能够接入网络的智能手机还是个问题，要不然国家有关部门也不会明令在此期间严格禁止教师直播上课或录课。究其根本还是考虑到一个教育的公平问题。</p><p>如果按照往些年的情况部署，高考应该是定于每年的6月7号到8号，可今年由于疫情的原因满打满算只剩两个多月时间，长时间脱离课堂的情况下，不要说学生能否保持原先的学习状态积极的备战高考，就是有这样的心思，也估计很难确保有一个适合的学习的环境。同时由于不同家庭父母之间所受教育的差异，在这段时间内可能对待孩子的管理态度也不尽相同，这也在一定程度上造成了教育的不公平性。可能也是考虑到这种实际情况，在经过慎重的考虑后党中央、国务院还是做出了高考延期一个月的决定。</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/lrajdiadquXeJibAhbSz5xZP1HYoicmfSTGtz5B77IibTpS4PY7POKSiaqwiaCro6SZ4cGpt9ol2Z6sypNajdpdEKVwg/640?wx_fmt=png&tp=webp&wxfrom=5&wx_lazy=1&wx_co=1" alt="image"></p><p>这个决定一经媒体播出，已然成为了一个全民关注的历史事件，要知道即使是在非典肆虐的2003年，高考也没有向今年一样推迟过，从这个角度来看，2020年我们见证的第一个历史就是延迟高考。</p><p>那么高考的延迟对于我们普通人而言又意味着什么呢？首先非常重要的一点就是不管未来疫情到底在何时结束，线上教育一定会迎来一大波红利发展期，线下的传统授课方式也可能迎来巨大的冲击，一些传统的教育巨头如新东方、好未来等必将加快向线上转移的速度，与此同时一些具有真才实学的个体也能收获一大波线上的教育红利。围绕着这个战场，可能又将迎来一波血腥的厮杀。</p><p>到今天为止，美国的确诊病例已经超过40w，这还是已经确诊的病例的数量，未确诊的人数还不知道有多少，如果按照目前的这个人数增加的速度来看，相信要不了多长时间，美国的确诊人数应该会超过50w。</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/lrajdiadquXeJibAhbSz5xZP1HYoicmfSTGTYHovPMf10UoEKNibD3icuActvDH7UFggAeLZOTJVJ5Zsht1cKcbgicEw/640?wx_fmt=png&tp=webp&wxfrom=5&wx_lazy=1&wx_co=1" alt="image"></p><p>在此之前，美国的股市已经发生过几次熔断事件，要知道美国股市在过去的几十年中也只不过发生过一次熔断，而这回由于新冠疫情的原因，不到一年的时间就接二连三的发生几次股市熔断的情况了，这也从侧面说明当今的全球资本并不相信特朗普政府能够有能力控制住这场疫情，基于这样的推测，大量的资金可能会在今年内从美国股市抽身离场，美国万股齐跌的状况还暂时不能确定到底什么时候到头。但资本自身拥有的对资本繁殖的狂热追求，相信只要从美国股市抽身，在很大程度上会来到资本更安全、回报率更高的中国市场。估计下半年，中国股市会迎来大量的全球资本热钱的涌入，只要美国的疫情一天得不到控制，资本就一天不会离开中国。</p><p>与美国的情况恰恰相反，虽然疫情“首先”在我国发现，但截至到目前，全国上下已经基本上控制住了这场疫情，虽然目前还没有彻底的消灭掉病毒，但与美国这种大爆发的情况相比还是比较乐观的，按照国内有关专家的说法，即使有些地区存在一定数量的未确诊病例，相信在现在的严格防控的措施面前，也绝对不会再出现武汉地区那种大范围的爆发情况出现。</p><p>基于目前欧美国家已经成为此次疫情爆发的重灾区，相信在未来的半年内，欧美国家基本不可能恢复到以往的那种正常的生产状态下，除非他们不怕牺牲，搞大规模的群体免疫政策，一旦这样的措施以立法的形式执行，不仅对中国、对全世界各个国家的人民来说都是一场灾难。从个人的角度来看，无论说作为普通的老百姓群体，还是稍微有点智商的政治家都不太可能执行这样的政策。</p><p>所以，这些国家都先后不约而同的采取了封国的措施，给全球的经济造成了很大的不确定性。</p><p>今年，无论是从宏观的角度还是从微观的角度来看，对个人和企业都是一道生死存亡的考验。企业要生存、员工要工资，国家要完成年前制定的一系列gdp目标，如果还不采取有效的经济刺激政策，估计今年相关的经济数据应该不会太好看。基于这样的猜测，在此大胆的预测几年过后向2008年的金融危机一样，两到三年的时间，肯定又会出现2010年以后那样对经济产生翻天覆地影响的移动互联网那样的爆发潮，对于我们这样的普通个体而言，往往这样的时刻就会成为我们改变自身命运的重要转机窗口，抓住了不仅顺利晋级上一个阶层实现财富自由，抓不住又不知道这样的机会又会在未来的哪一个时刻出现。</p><p>从我们国家目前的发展情况来看，工业化、城镇化已经基本上进入了中后期，属于普通人的机会也越来越稀少，如果再不好好抓住最后的黄金十年，普通人有可能再无出头之日。至于我们的国家的前途命运，如果还按照总设计师规划的路径那样一步一个脚印那样走，相信只需要不到20年的时间，我们肯定能够迎来伟大复兴的高光时刻。</p><p>2020年，不仅对企业，对个人同样至关重要，毕竟我们可都是见证历史的人！</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/lrajdiadquXeJibAhbSz5xZP1HYoicmfSTGDYhH50rMDELTQb6icygtaWnUDn4jb2ZNsMKrlDz03ePC80g385I2bwg/640?wx_fmt=jpeg&tp=webp&wxfrom=5&wx_lazy=1&wx_co=1" alt="image"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2020年注定是一个不平凡的年份，而身处这个时代的我们，每一个人都是历史的见证者、亲历者、参与者。不管你承不承认，裹挟于时代的洪流之中，每一天、每一刻我们都被历史的车轮推着走的，而每一道车轮轨迹的背后，都是一串串历史的印记，而2020年历史车轮遗留下的这串印记，必将注定特别的与众不同。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="公众号文章" scheme="https://kkcl.github.io/categories/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="wechat" scheme="https://kkcl.github.io/tags/wechat/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>武汉物理解封容易，人心解封却很难！</title>
    <link href="https://kkcl.github.io/%E6%AD%A6%E6%B1%89%E7%89%A9%E7%90%86%E8%A7%A3%E5%B0%81%E5%AE%B9%E6%98%93,%E4%BA%BA%E5%BF%83%E8%A7%A3%E5%B0%81%E5%8D%B4%E5%BE%88%E9%9A%BE/"/>
    <id>https://kkcl.github.io/%E6%AD%A6%E6%B1%89%E7%89%A9%E7%90%86%E8%A7%A3%E5%B0%81%E5%AE%B9%E6%98%93,%E4%BA%BA%E5%BF%83%E8%A7%A3%E5%B0%81%E5%8D%B4%E5%BE%88%E9%9A%BE/</id>
    <published>2020-04-08T14:42:52.384Z</published>
    <updated>2020-04-10T07:18:12.935Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​今天是2020年4月8日，历史将会铭记这个特殊的日子。经过整整76天漫长的等待之后，湖北省武汉市终于打开了尘封许久的通道大门，这意味着从今天开始，整个湖北省都将有序放开省内省外人员流动限制，从这这点而言，以湖北为重灾区的疫情主战场已经取得了重大的胜利，真正达到了总书记所强调的武汉胜则湖北胜，湖北胜则全国胜的要求。然而有时候物理上的解封还相对容易，可如何消除湖北省以外，各地居民心底上的枷锁、戒备却还是个值得研究的重要命题。</p><a id="more"></a><p>自疫情发生以来，全国各地共选派330多支医疗队，超过4万名医务人员驰援湖北。其中，重症医学科、感染科、呼吸科、循环内科的专业人员就达到了16000多人。可以说，这样的规模、这样的力度在共和国的历史上还是屈指可数的。为了战胜这场疫情，可以说全国除湖北以外的各省市几乎是把自家的医疗精英家底尽数都暂时性的搬去了湖北省，在这样的支援力度下，同时加上英雄的城市、英雄的人民的鼎力配合，这场战役从某种程度上来说结局注定是美好的，事实也的确如此。</p><p>疫情初期，为了有效的缓解人等床的现实情况，国家有关部门负责同志火速商谈，最终决定借鉴北京小汤山医院模式，立即开建新的收治医院，于是在10天之内雷神山、火神山相继拔地而起，再一次重新向世人刷新了中国速度。根据事后有关人士采访的资料得知，为了支援雷神山、火神山医院的建设，从全国各地赶来的建筑工人在最高峰的时候一度超过5000人同时在工地上进行昼夜不停的施工，有的建筑工人甚至一连好几天都奋战在建设的工地上，一刻也没有合过眼，只为了早日能把这两座能救命的医院建设好投入使用。这些人同样也应该像那些支援武汉疫情抗战的医生、护士一样，得到应该有的荣誉，他们同样也是我们这个时代的英雄。</p><p>如今两个多月的时间已经过去，当初紧急筹建用来收治病人的雷神山、火神山医院也完成了属于他们的历史使命，关门封舱。湖北地区更是从累计确诊人数8万多人下降到现在医院治疗人数不足1000人，估计在不远的未来，能够实现治疗人数彻底清零。在这场无声的战役中，湖北省内的全体居民为了战役的胜利付出了很多，但他们却远远没有没有得到该有的尊重。</p><p>目前，虽然湖北地区已经解除了离汉离鄂通道，许多人也趁这段时间赶紧外出打工就业，争取把这段时间失去的损失弥补回来，但现实的情况却不是非常的理想，一些地区不是明令要求湖北籍的员工不得未经请示就返回，就是要求进行两周的隔离，这些措施虽然是合理的，但就一些失去收入已经两个多月的湖北人而言，每天几百块的隔离费用已经在无形中打退了许多人的务工念想，在这些人的眼中，与其白白的花费几千元的隔离费用，还不如继续呆在家里等待下一步的通知。</p><p>其实跟这些小事相比，现在湖北人最难以忍受的就是只要出省务工，在许多外省人的眼里，自己不仅得不到他们中有些人的一丝丝同情，反而成为了他们眼中的灾星，更有甚者唯恐避之不及，彷佛疫情之后的湖北人成了众矢之的。</p><p>有些湖北人本来打算返京复工，可当填完必要的申报材料之后，还未被审批放行，千里之外的歧视早已经随着5G的网络飞速而来。有些合租的湖北人，刚询问合租室友是否能够居家隔离，下一秒就有人直接背地里打电话给房东，威吓到：只要这个湖北籍的合租室友返回出租房，自己立马要求退租，不知面对这样的场景时，作为一个湖北籍的租客作何感想。</p><p>疫情还没有结束的时候，你们嘴里一个个喊着武汉加油、湖北加油、中国加油，可当疫情真的差不多快结束时，湖北人好不容易从封闭的环境中走出来，其中的一些人迎接他们的不是欢迎，也不是鼓励，却是恶狠狠的歧视。这一刻不知湖北人该是伤心还是寒心。</p><p>湖北物理上的道路封锁虽然已经解开，部分人心底对湖北人的枷锁、歧视却远远没有一丝丝松开的迹象。如果此刻你的身边有湖北省，那么请你从你做起，公平善待每一个遭遇过苦难的湖北人吧，病毒虽无情，但我坚信人家却有爱。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;​今天是2020年4月8日，历史将会铭记这个特殊的日子。经过整整76天漫长的等待之后，湖北省武汉市终于打开了尘封许久的通道大门，这意味着从今天开始，整个湖北省都将有序放开省内省外人员流动限制，从这这点而言，以湖北为重灾区的疫情主战场已经取得了重大的胜利，真正达到了总书记所强调的武汉胜则湖北胜，湖北胜则全国胜的要求。然而有时候物理上的解封还相对容易，可如何消除湖北省以外，各地居民心底上的枷锁、戒备却还是个值得研究的重要命题。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="公众号文章" scheme="https://kkcl.github.io/categories/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="wechat" scheme="https://kkcl.github.io/tags/wechat/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
