<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>小白混职场</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://kkcl.github.io/"/>
  <updated>2020-04-08T14:43:51.460Z</updated>
  <id>https://kkcl.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>小白混职场</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>武汉物理解封容易，人心解封却很难！</title>
    <link href="https://kkcl.github.io/%E6%AD%A6%E6%B1%89%E7%89%A9%E7%90%86%E8%A7%A3%E5%B0%81%E5%AE%B9%E6%98%93,%E4%BA%BA%E5%BF%83%E8%A7%A3%E5%B0%81%E5%8D%B4%E5%BE%88%E9%9A%BE/"/>
    <id>https://kkcl.github.io/%E6%AD%A6%E6%B1%89%E7%89%A9%E7%90%86%E8%A7%A3%E5%B0%81%E5%AE%B9%E6%98%93,%E4%BA%BA%E5%BF%83%E8%A7%A3%E5%B0%81%E5%8D%B4%E5%BE%88%E9%9A%BE/</id>
    <published>2020-04-08T14:42:52.384Z</published>
    <updated>2020-04-08T14:43:51.460Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​今天是2020年4月8日，历史将会铭记这个特殊的日子。经过整整76天漫长的等待之后，湖北省武汉市终于打开了尘封许久的通道大门，这意味着从今天开始，整个湖北省都将有序放开省内省外人员流动限制，从这这点而言，以湖北为重灾区的疫情主战场已经取得了重大的胜利，真正达到了总书记所强调的武汉胜则湖北胜，湖北胜则全国胜的要求。然而有时候物理上的解封还相对容易，可如何消除湖北省以外，各地居民心底上的枷锁、戒备却还是个值得研究的重要命题。</p><a id="more"></a><p>自疫情发生以来，全国各地共选派330多支医疗队，超过4万名医务人员驰援湖北。其中，重症医学科、感染科、呼吸科、循环内科的专业人员就达到了16000多人。可以说，这样的规模、这样的力度在共和国的历史上还是屈指可数的。为了战胜这场疫情，可以说全国除湖北以外的各省市几乎是把自家的医疗精英家底尽数都暂时性的搬去了湖北省，在这样的支援力度下，同时加上英雄的城市、英雄的人民的鼎力配合，这场战役从某种程度上来说结局注定是美好的，事实也的确如此。</p><p>疫情初期，为了有效的缓解人等床的现实情况，国家有关部门负责同志火速商谈，最终决定借鉴北京小汤山医院模式，立即开建新的收治医院，于是在10天之内雷神山、火神山相继拔地而起，再一次重新向世人刷新了中国速度。根据事后有关人士采访的资料得知，为了支援雷神山、火神山医院的建设，从全国各地赶来的建筑工人在最高峰的时候一度超过5000人同时在工地上进行昼夜不停的施工，有的建筑工人甚至一连好几天都奋战在建设的工地上，一刻也没有合过眼，只为了早日能把这两座能救命的医院建设好投入使用。这些人同样也应该像那些支援武汉疫情抗战的医生、护士一样，得到应该有的荣誉，他们同样也是我们这个时代的英雄。</p><p>如今两个多月的时间已经过去，当初紧急筹建用来收治病人的雷神山、火神山医院也完成了属于他们的历史使命，关门封舱。湖北地区更是从累计确诊人数8万多人下降到现在医院治疗人数不足1000人，估计在不远的未来，能够实现治疗人数彻底清零。在这场无声的战役中，湖北省内的全体居民为了战役的胜利付出了很多，但他们却远远没有没有得到该有的尊重。</p><p>目前，虽然湖北地区已经解除了离汉离鄂通道，许多人也趁这段时间赶紧外出打工就业，争取把这段时间失去的损失弥补回来，但现实的情况却不是非常的理想，一些地区不是明令要求湖北籍的员工不得未经请示就返回，就是要求进行两周的隔离，这些措施虽然是合理的，但就一些失去收入已经两个多月的湖北人而言，每天几百块的隔离费用已经在无形中打退了许多人的务工念想，在这些人的眼中，与其白白的花费几千元的隔离费用，还不如继续呆在家里等待下一步的通知。</p><p>其实跟这些小事相比，现在湖北人最难以忍受的就是只要出省务工，在许多外省人的眼里，自己不仅得不到他们中有些人的一丝丝同情，反而成为了他们眼中的灾星，更有甚者唯恐避之不及，彷佛疫情之后的湖北人成了众矢之的。</p><p>有些湖北人本来打算返京复工，可当填完必要的申报材料之后，还未被审批放行，千里之外的歧视早已经随着5G的网络飞速而来。有些合租的湖北人，刚询问合租室友是否能够居家隔离，下一秒就有人直接背地里打电话给房东，威吓到：只要这个湖北籍的合租室友返回出租房，自己立马要求退租，不知面对这样的场景时，作为一个湖北籍的租客作何感想。</p><p>疫情还没有结束的时候，你们嘴里一个个喊着武汉加油、湖北加油、中国加油，可当疫情真的差不多快结束时，湖北人好不容易从封闭的环境中走出来，其中的一些人迎接他们的不是欢迎，也不是鼓励，却是恶狠狠的歧视。这一刻不知湖北人该是伤心还是寒心。</p><p>湖北物理上的道路封锁虽然已经解开，部分人心底对湖北人的枷锁、歧视却远远没有一丝丝松开的迹象。如果此刻你的身边有湖北省，那么请你从你做起，公平善待每一个遭遇过苦难的湖北人吧，病毒虽无情，但我坚信人家却有爱。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;​今天是2020年4月8日，历史将会铭记这个特殊的日子。经过整整76天漫长的等待之后，湖北省武汉市终于打开了尘封许久的通道大门，这意味着从今天开始，整个湖北省都将有序放开省内省外人员流动限制，从这这点而言，以湖北为重灾区的疫情主战场已经取得了重大的胜利，真正达到了总书记所强调的武汉胜则湖北胜，湖北胜则全国胜的要求。然而有时候物理上的解封还相对容易，可如何消除湖北省以外，各地居民心底上的枷锁、戒备却还是个值得研究的重要命题。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="公号文章" scheme="https://kkcl.github.io/categories/%E5%85%AC%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="wechat" scheme="https://kkcl.github.io/tags/wechat/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
